<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projectweken on MCT</title>
    <link>/projecten/</link>
    <description>Recent content in Projectweken on MCT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Feb 2019 14:18:39 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/projecten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Officedog</title>
      <link>/projecten/officedog/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 14:18:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>/projecten/officedog/</guid>
      <description>De taak was simpel en helder: &amp;ldquo;Kunnen jullie ons helpen met het maken van een robot die door ons kantoor rijdt en die mensen kan begeleiden, aan de hand van een chatbot?&amp;rdquo;.
Als je nog nooit met het Robot Operating System gewerkt hebt is dit een mooie uitdaging. Zeker als je daar meteen een LIDAR aan moet koppelen. Maar met de nodige expertise van Sweet Mustard hebben onze studenten hier hun tanden in gezet en zijn ze aan de slag gegaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloom</title>
      <link>/projecten/bloom/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 21:40:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/projecten/bloom/</guid>
      <description>Bloom is een slimme lamp om een plant te voorzien van een ideaal aantal uren licht. Onze studenten kregen als uitdaging om deze lamp slimmer te maken: het regelen van de uren licht en hoe fel het licht mag zijn.
Het was niet altijd eenvoudig om de timing in orde te krijgen tussen de gewenste interval en de hardware. Ook is het altijd een uitdaging om met iets kleinere hardware te werken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Control room for the future</title>
      <link>/projecten/control-room-for-the-future/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 21:40:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/projecten/control-room-for-the-future/</guid>
      <description>Live datavisualisatie vanuit Nederland in een Microsoft Hololens applicatie! In vier weken tijd bouwden onze NMCT-studenten het prototype “Controlroom of the future” voor de biomassacentrales van VYNCKE nv.
Verwerkingsbedrijf VYNCKE Energy vroeg onze NMCT-studenten te experimenteren met mixed reality.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seizoenstype</title>
      <link>/projecten/seizoenstype/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 21:40:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/projecten/seizoenstype/</guid>
      <description>Stylisten bepalen op basis van iemands haar-, huid- en oogkleur of iemand een zomer-, herfst-, winter- of lentetype is, of een type tussen twee seizoenstypes in is. Acht in totaal dus: winter, winter-lente, lente, &amp;hellip; Met een Convolutional Neural Net word jij als één van de types geclassificeerd en wordt dan de juist kledingstijl daaraan gekoppeld.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>West Probleem</title>
      <link>/projecten/west-probleem/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 21:40:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/projecten/west-probleem/</guid>
      <description>Onze NMCT-studenten ontwikkelden in vier weken tijd de mobiele applicatie “West-Probleem”, in Xamarin geschreven, voor zowel Android als iOS.
Met deze app kunnen studenten en docenten eenvoudig een foto van het infrastructuurprobleem maken, de locatie aanduiden, een opmerking bijvoegen en alles doorsturen naar de verantwoordelijke.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
