<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>wie on MCT</title>
    <link>/categories/wie/</link>
    <description>Recent content in wie on MCT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 May 2020 10:30:58 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/categories/wie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eerst een vak bissen en dan als topper afstuderen</title>
      <link>/nieuws/eerst-een-vak-bissen-en-dan-als-topper-afstuderen/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 10:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/eerst-een-vak-bissen-en-dan-als-topper-afstuderen/</guid>
      <description>“Na informaticabeheer wou ik zeker verder gaan in een informatica richting, daarvoor zijn we in het middelbaar ook naar de SID-IN beurs gegaan. Daar alleen ging mijn voorkeur al naar Howest. Ik had al een lichte voorkeur naar netwerken toe, waardoor MCT toch wel voor de hand lag. Ik leerde de richting al kennen door een oud-student en één van mijn leerkrachten in het middelbaar die toen nog MCT at home volgde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weg van mijn bureau!</title>
      <link>/nieuws/weg-van-mijn-bureau/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 10:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/weg-van-mijn-bureau/</guid>
      <description>“Ik ben vrijwilliger bij het Rode Kruis, dus de vele evenementen waar we paraat stonden moest ik ook nog ergens in mijn schema passen, ik kan de keren dat ik in een hulppost heb zitten leren niet meer op één hand tellen. In mijn eerste jaar stond ik zelfs het weekend voor mijn examen van Computer Networks paraat op een hardcore fuif, heel eerlijk, veel leerstof is er toen niet binnen gekomen maar het is toch goedgekomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deadlines zijn belangrijk!</title>
      <link>/nieuws/deadlines-zijn-belangrijk/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 10:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/deadlines-zijn-belangrijk/</guid>
      <description>In het eerste jaar moest Ruben, zoals vele studenten, even zijn weg zoeken. Vooral de weg naar deadlines halen was in het eerste jaar wat moeilijk. Bij MCT is een groot deel van de richting gefocused op het gebruiken en toepassen van de kennis, hiervoor is dagelijks werk van groot belang.
Maar na een turbulent eerste jaar had Ruben echt zijn weg gevonden.
“Al sinds ik begonnen was aan MCT heb ik uitgekeken naar de AI-gerelateerde vakken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT in dienst van mensen met een beperking - Alexandra</title>
      <link>/nieuws/it-in-dienst-van-mensen-met-een-beperking-alexandra-christiaens/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 09:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/it-in-dienst-van-mensen-met-een-beperking-alexandra-christiaens/</guid>
      <description>Haar student-carrière voor MCT is op zijn minst interessant te noemen:
“In het ASO heb ik Wetenschappen wiskunde (6u) gevolgd. Ik heb ook een master Pedagogische Wetenschappen achter de rug. Specifiek studeerde ik af als Master in de Orthopedagogiek (juli 2018) aan de KU Leuven. Ik heb dus best wel al een rugzakje vol verzamelde kennis, maar wat betreft programmeren was ik bij het aanvangen van mijn MCT-studie nog een &amp;lsquo;blank slate&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCT is een bijzondere ervaring!</title>
      <link>/nieuws/mct-is-een-bijzondere-ervaring/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 11:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/mct-is-een-bijzondere-ervaring/</guid>
      <description>Ben Vanpoucke besliste na enkele jaren werken en na een avondschool opleiding om alsnog te starten aan de MCT bachelor. Zijn omgeving maar ook zijn werkgever heeft hem gesteund in deze beslissing. Zo kon hij de opleiding volgen door zijn werkregime van voltijds naar halftijds te verlagen. Dankzij de samenwerking tussen school en werk werd voor een goede planning gezorgd zodat dit goed te combineren was.
 De afstudeerrichting web &amp;amp; app development sloot goed aan bij mijn avondopleiding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Van moderne wetenschappen talen naar MCT</title>
      <link>/nieuws/van-moderne-wetenschappen-talen-naar-mct/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 16:16:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/van-moderne-wetenschappen-talen-naar-mct/</guid>
      <description>We vroegen haar welk project haar altijd zal bijblijven:
 &amp;ldquo;Project 2 was de max! We hebben een leerrijk spelletje gemaakt voor kinderen met een projector en een Kinect. In het begin ging het traag en zaten we soms wel eens vast, maar zodra we de fout hadden opgelost ging het snel. We waren gemotiveerd en ook de docenten gaven ons veel positieve feedback! Het was goed uitgewerkt en de kinderen vonden het ook heel tof!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klaar voor de test? Website creativiteit en je brein</title>
      <link>/nieuws/klaar-voor-de-test-website-creativiteit-en-je-brein/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 12:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/klaar-voor-de-test-website-creativiteit-en-je-brein/</guid>
      <description>Tijd om je brein eens te testen? Probeer dan eens de site van Tibo Van Craenenbroeck.
Kreeg je een kleine boost - dopamine shot - toen je ontdekte hoe het werkt? Merk je dat je de liefde voor een doordenkertje, de coding en de scripting deelt met Tibo? Dan ben waarschijnlijk een rasechte backend programmeur zoals Tibo. Als je vond dat het veel te simpel was en je pas tevreden bent als je linux scripts het moderne equivalent zijn van geëncrypteerde sanskriet, ga dan onmiddellijk naar IoT infrastructure Engineer.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
