<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Multimedia &amp; Creative Technologies on MCT</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Multimedia &amp; Creative Technologies on MCT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jun 2020 10:30:58 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>/sizing-servers-lab/team/pieter/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/sizing-servers-lab/team/pieter/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Advanced AI</title>
      <link>/programma/advanced-ai/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/advanced-ai/</guid>
      <description>De modules machine learningen deep learninggaven je al een solide basis tot de concepten van de moderne AI en hoe deze praktisch te implementeren. In deze specialiserende module advanced AI bouwen we op deze fundamenten verder en focussen we op specifieke toepassingsdomeinen zoals advanced computer vision, advanced NLP (natural language processing), generatieve neurale netwerken, belief networks en multiple-input multiple-output systemen.
Naast het verder uitdiepen van data gedreven machine learning systemen bestuderen en implementeren we in deze cursus ook reinforcement learning en deep reinforcement learning systemen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Advanced Programming &amp; Maths</title>
      <link>/programma/advanced-programming-maths/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/advanced-programming-maths/</guid>
      <description>Deze module ondersteunt rechtstreeks de modules Machine learningen Deep learningbinnen Smart Tech &amp;amp; AI. Beide modules zijn immers gebouwd op de programmering van afleidende logica-systemen en systemen voor kansberekening en statistiek. ‘Intelligente’ algoritmes zijn in staat om van enorme hoeveelheden input te leren – en dit om te zetten naar praktische output, al dan niet naar aanleiding van een nieuwe specifieke dataset die verbonden moet worden aan een bepaalde output. Dergelijke algoritmes kunnen zo uiteindelijk voorspellingen doen of beslissingen nemen, gebaseerd op de verzamelde data en de analyse hiervan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basic Programming</title>
      <link>/programma/basic-programming/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/basic-programming/</guid>
      <description>In deze module leren we de basisprincipes van programmeren aan via de programmeertaal Python. In het eerste deel leren we de syntax aan waarbij we uitgebreid stilstaan bij variabelen, deelproblemen, collectiestructuren, lusstructuren, enumerations &amp;amp; arrays, enz. Dit laat ons toe om kleine applicaties te ontwikkelen die lezen en schrijven naar databestanden te verzorgen. Ondertussen hebben we ook aandacht voor een goede en consequente codestijl. In het tweede deel focust zich op OOP (Object Oriented Programming), een techniek die in elke programeertaal aanwezig is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Services</title>
      <link>/programma/cloud-services/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/cloud-services/</guid>
      <description>Cloud Computing is niet meer hip, Cloud Computing is gemeengoed. Daarom is het niet meer dan logisch dat we in MCT aan de slag gaan met de twee grootste public cloud platformen: Amazon Web Services (AWS) en Microsoft Azure.
We gaan van start met Microsoft Azure. We analyseren hoe Microsoft hun datacenters over de wereld verspreid heeft, hoe ze de connectiviteit tussen de datacenters inrichten en hoe wij daar optimaal gebruik kunnen van maken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep Learning</title>
      <link>/programma/deep-learning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/deep-learning/</guid>
      <description>De module deep learning gaat verder waar de module machine learningis gestopt, namelijk bij de neurale netwerken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Device Programming</title>
      <link>/programma/device-programming/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/device-programming/</guid>
      <description>Het doel van deze module is om C#.NET te leren en de concepten van object georiënteerd programmeren verder uit te diepen. Deze kennis wordt ingezet om mobiele Xamarin.Forms applicaties te ontwikkelen die data manipuleren van bestaande bronnen in de cloud. Hoewel Xamarin.Forms toelaat op verschillende platformen te draaien, ligt de focus van het testen voornamelijk op Android. Deze module bouwt verder op de kennis die opgedaan werd in User Experience Design, Basic Programming en Device Programming I, en loopt parallel met de module IoT Cloud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimental XR</title>
      <link>/programma/experimental/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/experimental/</guid>
      <description>Onder voorbehoud
Extended Reality applicaties gaan koppelen aan menselijke interactie ? Het kan! In deze module experimenteren we met de mogelijkheden van Eye-tracking devices en hersengolf activiteiten.
Met tal van sensoren meten we de gemoedstoestand van een gebruiker, en passen hiervoor onze applicatie live aan. Door middel van data verzameling en AI capteren we deze gegevens en leren we wat onze applicatie met een gebruiker doet.
Deze unieke samenwerking van IoT devices, Mixed en Augmented Reality interfaces maakt ons een echte Smart XR Developer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frontend</title>
      <link>/programma/frontend-development/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/frontend-development/</guid>
      <description>We beginnen de module met een korte terugblik op eerdere modules. Een opfrissing van de module User interface design helpen om HTML &amp;amp; CSS weer goed te schrijven. We nemen ook notie van de beste semantische HTML-tags en wat er kan helpen om goede SEO te bereiken op onze website’s.
Vanuit de JavaScript kennis die we meenemen uit device programming 1 kijken we hoe een browser onze code uitvoert. Een inzage in de JS-runtime engine en de event-loop helpt ons om te snappen hoe we het beste asynchrone JS-code schrijven en wat complexere scripts zo vlot mogelijk laat verlopen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Full Stack Web Development</title>
      <link>/programma/full-stack-web-development/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/full-stack-web-development/</guid>
      <description>In deze module kan je leren hoe je een volledig API-driven website kan maken en van A tot Z coderen. Omdat je als bachelor MCT kan kiezen voor de specialisatie App Web developer moet je in staat zijn om volledige (full stack) websites te bouwen.
In deze module maken wij vanaf het begin een duidelijke splitsing tussen de kant van de website die voor de gebruiker bestemd is (de frontend) en de kant waar de gegevens opgehaald en verwerkt worden (de backend).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Future Technologies</title>
      <link>/programma/future-technologies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/future-technologies/</guid>
      <description>In deze modules dompelenen we je onder in de meest nieuwe en relevante cutting edge technologie. We beginnen het semester met wekelijkse sessies van gast-sprekers uit het werkveld en lectoren. Vanuit deze inspiratie en technische kennis werk je in groep of individueel aan een veelbelovende technologie die nog in de kinderschoenen staat. Op deze manier kom jij straks als expert in het werkveld terecht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MLOps</title>
      <link>/programma/mlops/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/mlops/</guid>
      <description>In de module MLOps leren we AI modellen, ontwikkeld in deep learningen advanced AI, in productie te brengen. Getrainde AI modellen moeten namelijk uit de ontwikkelingsfase richting een productie omgeving komen. Ze worden in een applicatie geintegreerd op allerlei manieren. Wij leren de best practices rond deployment. Hiervoor werken we met de laatste nieuwe technologieen op vlak van Web API&amp;rsquo;s, Docker en Kubernetes, op cloud en lokale servers.
Daarnaast is het ook belangrijk dat een AI-ontwikkelaar hun modellen constant verbeteren en hertrainen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Network Infrastructure</title>
      <link>/programma/network-infrastructure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/network-infrastructure/</guid>
      <description>Je hebt gekozen voor het afstudeerprofiel &amp;lsquo;Infrastructure Engineer&amp;rsquo;. Hier zetten we bedrijfsnetwerken op in het klein, ondersteund met algemene theorie:
 IP subnetting DNS DHCP NAT Port Forwarding VPN bekabeling troubleshooting, &amp;hellip;  Dit kan je opnieuw toepassen in de Windowsen de Linux module. Je gaat aan de slag met professioneel netwerkmateriaal (Cisco, HP, …) In het labo wordt real-life netwerken opgezet met de meest gebruikte netwerktechnologiën (VLANs, static &amp;amp; dynamic routing, QOS, VoIP, …) Je legt de module 1 &amp;amp; 2 van Cisco Certified Network Associate op eigen tempo af (=deelnamecertificaten).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Security</title>
      <link>/programma/security/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/security/</guid>
      <description>Studenten worden bewust gemaakt van de mogelijke bedreigingen die de beschikbaarheid, de vertrouwelijkheid of de integriteit van een systeem kunnen compromitteren Er worden diverse tegenmaatregelen besproken die de kwetsbaarheid tegenover deze bedreigingen kunnen verminderen of minimaliseren.
Aan de hand van praktische voorbeelden wordt getracht een inzicht te verwerven in het brede en complexe veld van de ICT-beveiliging, zowel op het gebied van WEB-technologie, netwerk-infrastructuur, hardware en software applicaties. In het bijzonder daar waar deze technologieën worden geïntegreerd in moderne Cloud en IoT toepassingen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stage in binnen- of buitenland &amp; Bachelorproef</title>
      <link>/programma/stage-bachelorproef/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/stage-bachelorproef/</guid>
      <description>Als sluitstuk van de opleiding komt de reële ervaring met het werkveld: de stage. Hierbij is het de bedoeling om verschillende leerresultaten in werksituaties te gaan toepassen. Niet alleen door zijn omvang in duur en studiepunten maar ook als ideale instap in het werkveld, is de stage een ideale werkvorm om te functioneren als MCT&amp;rsquo;er in een complexe authentieke situatie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity (DAE: Platform Development 2)</title>
      <link>/programma/unity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/unity/</guid>
      <description>Onder voorbehoud
Een Extended Reality applicatie bouwen begint bij het ontwikkelen van een programma. Met behulp van Unity, een 3D engine, maken we krachtige applicaties die in staat zijn om 3D assets en animaties weer te geven.
In deze samenwerking met Digital Arts &amp;amp; Entertainment (DAE) worden jullie klaargestoomd om te werken met de technologie achter tal van games.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/sizing-servers-lab/team/esli/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/sizing-servers-lab/team/esli/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Advanced Full Stack Development</title>
      <link>/programma/full-stack-development/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/full-stack-development/</guid>
      <description>In deze module werken we aan full stack projecten die we bouwen op verschillende PaaS-oplossingen. We kijken naar de beste koppeling tussen de frontend en de backend met alle tools die momenteel interessant zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AI Cloud</title>
      <link>/programma/ai-cloud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/ai-cloud/</guid>
      <description>Onder voorbehoud
Artificiële intelligentie (AI) is en blijft een hot topic. Ook als Smart XR Developer ben je in staat om een applicatie te verrijken met AI. Jouw extended reality apps zijn geconnecteerd aan cloud omgevingen, en maken gebruik van de nieuwste AI oplossingen op de markt. Denk maar aan gezichtsherkenning, object detectie en spraaktechnologieën.
In de module AI Cloud leer je om AI toepassingen te verweven als deel van jouw applicatie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Data</title>
      <link>/programma/big-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/big-data/</guid>
      <description>Met IoT sensor data problemen voorspellen, transacties op een veilige manier laten gebeuren of met text search intelligent informatie ophalen: data intensieve applicaties steunen op een complexe data architectuur. Je duikt diept in schema flexibility, isolation levels, Index structures, partitioning en nog veel meer zodat je gefundeerde keuzes kan maken als data architect. Je zal begrijpen dat het CAP Theoreum (Consistency, Availability and Partioning, choose 2) een sterke vereenvoudiging is, en je leert hoe je keuzes van database ontwikkelaars kan begrijpen en inschatten voor jouw applicatie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Computer Networks</title>
      <link>/programma/computer-networks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/computer-networks/</guid>
      <description>Een computer is vandaag de dag verbonden met de wereld, het Internet heb je aan je vingers op je smartphone. Maar hoe komt dat eigenlijk? Hoe hangt alles aan elkaar?
In deze module lopen we stap voor stap door het netwerk om inzicht te krijgen in de opbouw, werking en beveiliging ervan. Je hoeft geen expert te zijn, want de basiskennis wordt stapsgewijs uitgelegd in praktische labo’s, ondersteund met wat theorie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IoT Devices &amp; Robotics</title>
      <link>/programma/iot-devices-robotics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/iot-devices-robotics/</guid>
      <description>Robots bestaan al lang: zware industriële robots werden reeds geproduceerd sinds 1956(*). Sinds een paar jaar zijn huishoudelijke robots zoals een grasmaairobot en stofzuigerbot gemeengoed aan het worden.
De echte robot revolutie moet echter nog beginnen! Robots zullen enorme sprongen vooruit maken dankzij internet of things en geavanceerde AI software. Eenmaal een robot ook een &amp;ldquo;Thing&amp;rdquo; is dat geconnecteerd is aan het Internet of Things, kan men AI toe passen op de data geproduceerd door de sensors van duizenden robots (= Big Data).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux OS</title>
      <link>/programma/linux-os/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/linux-os/</guid>
      <description>Linux is alomtegenwoordig. Alleen weten veel mensen dat niet. Gebruik je soms Facebook? Of Instagram? Of Spotify? Of Twitter? Of Android? Dan gebruik je onbewust Linux. Want al deze diensten gebruiken achterliggend Linux.
We starten vanaf de basis met de installatie van een linux-gebaseerd operating system. We kiezen hierbij voor Debian GNU/Linux omdat het aan de basis staat van heel vele andere bekende linux distributies zoals onder andere Ubuntu, Kali linux, Knoppix, Element en Linux Mint.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sensors &amp; Interfacing</title>
      <link>/programma/sensors-interfacing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/sensors-interfacing/</guid>
      <description>Met behulp van een single board computer (b.v. Raspberry Pi) en enkele elektronica componenten en sensoren verkennen we verschillende protocollen om data uit te wisselen tussen verschillende devices. We leren werken met seriële protocollen, I2C bussen, de SPI bus en andere seriële en parallelle communicatie tussen componenten onderling of naar de buitenwereld. We gebruiken daarvoor onder andere displays, sensoren (temperatuur, licht, &amp;hellip;), microcontrollers, motoren, &amp;hellip;
We bespreken ook dataoverdracht en datacompressie, om op een snelle, efficiënte en veilige manier data van het ene toestel naar het andere toestel over te brengen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Smart App Development</title>
      <link>/programma/smart-app-development-ios/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/smart-app-development-ios/</guid>
      <description>Smart App Development — Hoe maken we performante en mooie apps die een zo veel mogelijk gedeelde codebase hebben tussen iOS &amp;amp; Android?
We bekijken hoe we met React Native een hybride mobile app kunnen maken met een zo veel mogelijk shared codebase. Aan de hand van Expo zetten we een vlotte development structuur op. We bekijken welke device-API&amp;rsquo;s we kunnen gebruiken, hoe we met data werken en hoe we platform specifieke logica toevoegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/sizing-servers-lab/team/muriel/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/sizing-servers-lab/team/muriel/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D1 (DAE)</title>
      <link>/programma/3d1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/3d1/</guid>
      <description>Onder voorbehoud
In de module 3D1 werken we samen met de opleiding Digital Arts &amp;amp; Entertainment (DAE). We leren de basis concepten van 3D design om assets te ontwikkelen en aan te passen naar wens.
Op het einde van het semester ben je in staat om zelfgemaakte assets vorm te geven en naar jouw hand te zetten. Zo bouw je mee aan de 3D-modellen voor je eigen Extended Reality applicaties.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Augmented &amp; Mixed Reality</title>
      <link>/programma/mixed-reality/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/mixed-reality/</guid>
      <description>Het doel van deze module is om kennis te maken met Augmented Reality en Mixed Reality. Je maakt kennis met de verschillende mogelijkheden naar interactie en visualisatie. In het praktische luik van de module worden hiervoor business toepassingen uitgewerkt, in hoofdzaak a.d.h.v. Microsoft Hololens maar ook via mobile devices en alternatieven zoals MagicLeap.
De kennis die opgedaan werd in UX-design, UI-design en Interaction Designwordt aangehaald om User Experience om te zetten naar een volledig nieuwe augmented/mixed reality omgeving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backend Development</title>
      <link>/programma/backend-development/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/backend-development/</guid>
      <description>Hoe bouw je een API die je host in een public cloud plaform zoals Azure, AWS of GCP en dit met behulp van ASP.NET Core Web API
In deze module gaan we dieper in op de ontwikkeling van API&amp;rsquo;s die gebruikt worden door frontend applicaties of later in een microservice architectuur. We starten met het opzetten van een basis API in ASP.NET Core Web API met behulp van C#. Daarna bouwen we stap voor stap verder en gaan we dieper in op zaken zoals Entity Framework, Unit Testing, Integration Testing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Management</title>
      <link>/programma/data-management/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/data-management/</guid>
      <description>Data en databases zijn niet weg te denken uit onze hedendaagse leefwereld. Je leert het juiste databasemanagementsysteem (DBMS) te kiezen. Meeste aandacht gaat hierbij naar relationele databases om een genormaliseerd model te bouwen met T-SQL.
Je manipuleert en bevraagt de gestockeerde data. Je programmeert procedurele databaseobjecten om beveiliging, onderhoud en foutcontrole te optimaliseren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science</title>
      <link>/programma/data-science/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/data-science/</guid>
      <description>In data science bestaat de uitdaging erin om uit (grote hoeveelheden) data zinvolle informatie te halen.Data science biedt een zodanige economische meerwaarde dat er niet meer aan te ontkomen valt. Het drijft zelfs de vierde industriële revolutie in een razend tempo vooruit. De meest succesvolle bedrijven ter wereld zijn heel dikwijls ook koploper op het vlak van data science en artificiële intelligentie. Denk maar aan Google en Facebook die gebruikersprofielen analyseren en advertenties op maat aanbieden, Tesla die aan de hand van sensordata hun wagens zelfrijdend maakt, luchtvaarmaatschappijen die optimale vliegroutes bepalen, banken die beurkoersen voorspellen of risico’s voorspellen of fraude detecteren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IoT Cloud</title>
      <link>/programma/iot-cloud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/iot-cloud/</guid>
      <description>IoT zonder cloud is onmogelijk. Deze module bevat 3 grote delen. We gaan dieper in op opslag van data in de cloud. Daarnaast is , connectiviteit van de devices naar de cloud zeer belangrijk. Als laatste moeten we de devices voorzien van de nodige software. Om dit alles te realiseren maken we gebruik van de Microsoft Azure Cloud. We schrijven onze eerste webservices. De hosting van de services zal gebeuren via het Serverless Platform van Azure, namelijk Azure Functions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machine Learning</title>
      <link>/programma/machine-learning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/machine-learning/</guid>
      <description>IoT en machine learning zijn de drijvende krachten van de vierde industriële revolutie die de wereld zoals we deze nu kennen in een razend tempo transformeert. Dit zal onvermijdelijk leiden tot een (aard)verschuiving op de arbeidsmarkt.
Echter zullen er enorme opportuniteiten zijn voor IT’ers met kennis van machine learning die slimme algoritmes en system kunnen integreren.
Er wordt vooral nadruk gelegd op het conceptueel begrijpen van hoe bepaalde algoritmes werken. Belangrijk is om de juiste machine learning algoritmes te kunnen kiezen, trainen, correct evalueren en de prestaties ervan te verbeteren via hyperparameter tuning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Network Scripting</title>
      <link>/programma/network-scripting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/network-scripting/</guid>
      <description>Om snel een aantal administratieve taken binnen een netwerkinfrastructuur snel en efficiënt te realiseren, kan je niet zonder scripting. Het configureren van DNS of DHCP, het aanmaken van gebruikers &amp;amp; groepen, het beveiligen van resources, het aanmaken en beheren van virtuele machines, &amp;hellip; zijn maar een paar voorbeelden. Je gaat aan de slag met Microsoft Powershell in een Windows en Vmware omgeving. In de Open Source wereld wordt vooral bash-scripting gebruik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Interface Design</title>
      <link>/programma/new-interface-design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/new-interface-design/</guid>
      <description>In deze module gaan we aan de slag met nieuwe interfaces. We bouwen verder op eerdere design-modules die je al gekregen hebt in de eerdere semesters. Alles wat je maakt kan technische nog zo goed zijn, als je geen goede UI of UX hebt, dan gaan jouw gebruikers hier niet mee aan de slag kunnen.
We kijken naar de nieuwe interacties tussen mensen en machines via voice, nieuwe mobile devices en met minder gangbare devices.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtualisation &amp; Cloud Computing Infrastructure</title>
      <link>/programma/virtualisation-cloud-computing-infrastructure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/virtualisation-cloud-computing-infrastructure/</guid>
      <description>In datacenteromgevingen is virtualisatie niet meer weg te denken. Door de verlaging van de TCO, de verhoging van de schaalbaarheid, de verbetering van de beschikbaarheid, en het vereenvoudigen van complexe beheerstaken overtreffen gevirtualiseerde infrastructuren de klassieke modellen in vrijwel elk opzicht. In deze module maken we jou vertrouwd met de concepten en technologieën die gebruikt worden in moderne geconvergeerde en geïntegreerde datacenters.
De basistaken die noodzakelijk zijn voor het opzetten en beheren van een infrastructuur op basis van VMware vSphere, Microsoft HyperV en KVM worden praktisch ingeoefend.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/sizing-servers-lab/team/anke/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/sizing-servers-lab/team/anke/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D UX and Rigging</title>
      <link>/programma/3d-rigging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/3d-rigging/</guid>
      <description>Onder voorbehoud
3D modelen animeren a.d.h.v rigging zorgt ervoor dat je meer controle krijgt over de bewegingen van jouw assets. Een goede kennis van User Experience voor 3D omgevingen is zeker belangrijk. We leren de concepten om volop te benutten in Extended Reality applicaties.
Deze samenwerking met Digital Arts &amp;amp; Entertainment (DAE) geeft ons de mogelijkheid om de expertise op vlak van 3D te benutten, en de MCT inbreng te integreren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interaction Design</title>
      <link>/programma/interaction-design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/interaction-design/</guid>
      <description>In deze module integreren we kennis uit het eerste jaar (Device Programming 1, User Experience Designen User Interface Design) tot een goed werkend geheel. De focus van de module ligt op het creeëren van een functioneel design met een goede interactie. Van microinteracties tot een goed overzicht in een dashboard wordt bekeken hoe je jouw applicatie beter kan maken. We grijpen ook nog even terug naar de UX basis en kijken hoe je door details de interactie tussen jouw applicatie en de gebruikers nog beter kan maken!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motion Design</title>
      <link>/programma/motion-design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/motion-design/</guid>
      <description>Naast een goede User Interface (UI), is User Experience (UX) misschien wel het belangrijkste onderdeel van een web, app of andere interface. Om een succesvolle UX te garanderen hanteren we binnen deze module motion design. Dat helpt de gebruiker onder andere bij het navigeren: via kleine onderdelen van je UI te animeren wordt de aandacht getrokken. Deze subtiele animaties helpen bij de oriëntatie op je platform. Zo wordt de gebruiker naar de juiste plaats op de site of app begeleid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Collective</title>
      <link>/programma/the-collective/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/the-collective/</guid>
      <description>The Collective is a module that requires international and / or interdisciplinary teamwork: you get the chance to work together with Energy Management or Industrial Product Design students.
You start in a motivated team of young entrepreneurs with a great idea for a product or a service and at the end you deliver a prototype or business case and a business plan.
You have already a ton of project work experience but it is a whole different ball game if you team up with people with another background.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>User Experience Design</title>
      <link>/programma/user-experience-design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/user-experience-design/</guid>
      <description>In deze module leren we designen voor de eindgebruiker. We bekijken verschillende technieken om een product te maken dat precies op maat van de doelgroep is. Het eerste onderdeel in onze workflow is research. Nadat we een onderzoek gedaan hebben, gaan we met deze kennis aan de slag om een eerste prototype te maken. Een eerste prototype kan op papier gebeuren. Heel snel gaan we met Adobe XD aan de slag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>User Interface Design</title>
      <link>/programma/user-interface-design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/user-interface-design/</guid>
      <description>Een goede User Interface draagt bij tot een betere User experience. In deze module leer je hoe je de principes van visual design zoals typgrafie, kleur, layout en vertical rhythm kan toepassen om een aantrekkelijke, uitnodigende en gebruiksvriendelijke interface te ontwerpen. Je leert werken met Adobe XD om interfaces te ontwerpen. Photoshop gebruiken we om foto&amp;rsquo;s te bewerken en assets aan te maken.
User Interface design is niet enkel in een grafische tool schermen uitwerken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows OS</title>
      <link>/programma/windows-os/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/windows-os/</guid>
      <description>In heel veel bedrijven wordt Microsoft Windows Server 2016 gebruikt voor authenticatie en het beveiligen van resources. Active Directory is één van de pijlers. Je krijgt een volledige virtuele omgeving ter beschikking (zelfs van thuis/kot bereikbaar) om een Windows gebaseerd KMO netwerk op te zetten. Aan de hand van een ‘best practice’ ben je in staat snel een goed beveiligde omgeving op te stellen. Op basis van heel wat praktijkervaring werd deze best practice samengesteld.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/sizing-servers-lab/team/nathan/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/sizing-servers-lab/team/nathan/</guid>
      <description>Nathan Segers werkt al sinds 2019 in het Sizing Servers Lab. Hij begon er in februari met zijn stage omtrent Machine Learning in AWS en Azure. Sindsdien gaf hij al 4 sessies op TETRA bijeenkomsten. Hij werkte mee Machine Learning in de Cloud en Versnellen van AI Implementaties.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Industry Project</title>
      <link>/programma/project-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/project-3/</guid>
      <description>Na alle modules en examens uit Semester 4, volgt het Industry Project, een traject van 4 à 5 weken. De opgedane kennis uit de vorige modules wordt tijdens deze projectweken in de praktijk omgezet in een externe case.
Deze module werkt verder op de Team Project module. In deze module zal er een project uitgewerkt worden voor een bedrijf.Hierbij worden alle rollen en werkmethodes in projectmanagement vlot toegepast. De druk en verwachtingen liggen hier een stuk hoger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project One</title>
      <link>/programma/project-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/project-1/</guid>
      <description>Project One is je eerste integratiemodule: je bewijst door zelfstandig (waterfall) binnen de gegeven richtlijnen (maar met veel ruimte voor je eigen creatieve invulling) een persoonlijke case volledig uit te werken, te documenteren en te presenteren tijdens de projectweken. Je verdiept hiermee je eerder verworven technische competenties en bewijst je project skills: (PM, TimeManagement, leren reflecteren, product prototyping technieken, presentatietechnieken, … ) die je in verschillende sessies met medewerking van gastsprekers uit de industrie hebt aangeleerd gekregen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prototyping</title>
      <link>/programma/prototyping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/prototyping/</guid>
      <description>Met behulp van een microcontrollerboard (b.v. een Arduino UNO) en enkele elektronica componenten bouwen we een tof idee uit tot een werkend prototype. We starten met de basis, dus voorkennis is niet vereist. Elektrische schakelingen en componenten worden stap per stap verkend. We leren werken met de multimeter zodat we zelf fouten kunnen opsporen en indien nodig de fouten opsporen en oplossen. De software code om het controller bordje aan te sturen leren we ook stap per stap opbouwen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Research Project</title>
      <link>/programma/project-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/project-4/</guid>
      <description>In deze module zal er een research project uitgewerkt worden voor een bedrijf. De projecten situeren zich in de context van web application, AI &amp;amp; machine learning en infrastructure. Dit project vormt de basis van de bachelorproef.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team Project</title>
      <link>/programma/project-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/project-2/</guid>
      <description>Na alle modules en examens uit Semester 3 (Device Programming 2, Security, IoT Cloud en Interaction Design), volgt het Team project, een traject van 3 à 4 weken. De opgedane kennis uit de vorige modules wordt tijdens deze projectweken in de praktijk omgezet in een interne case.
Het voornaamste doel van deze module is om de rollen &amp;amp; werkmethodes in projectmanagement te leren kennen en deze ook te integreren in een project van begin tot einde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/sizing-servers-lab/team/gilles/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/sizing-servers-lab/team/gilles/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/sizing-servers-lab/team/jens/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/sizing-servers-lab/team/jens/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intens en druk, maar ook gezellig!</title>
      <link>/nieuws/intens-en-druk-maar-ook-gezellig/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 10:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/intens-en-druk-maar-ook-gezellig/</guid>
      <description>“Ik werd verliefd op MCT tijdens de opendeurdag en na het eerste jaar bleek het wel duidelijk te zijn dat ik mijn interesse gevonden had. MCT was de perfecte richting voor mij.”
 Natuurlijk zijn er vakken die je meer of minder liggen en dit was bij Stéphanie niet anders. Haar moeilijkste vak was Deep Learning.
“Deep Learning vond ik heel moeilijk, want de theorie over de neurale netwerken is redelijk ingewikkeld.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twijfels, data rampen en een stage in washington</title>
      <link>/nieuws/twijfels-data-rampen-en-een-stage-in-washington/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 10:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/twijfels-data-rampen-en-een-stage-in-washington/</guid>
      <description>Ze koos ervoor om eerst een theoretische management opleiding te volgen om kennis op te bouwen om als zelfstandige te starten en daarna een praktische richting te studeren. Dit was voor haar omgeving zeker een verrassende keuze. Niet enkel vroegen ze zich af of ze het nog zag zitten om nog eens 3 jaar te studeren, maar ook stonden ze versteld van haar keuze voor de IT-bachelor MCT.
“MCT is een praktische richting, dus is het meer dingen uitproberen dan met je neus tussen de boeken zitten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De keuzes van een ambitieuze technologie enthousiasteling</title>
      <link>/nieuws/de-keuzes-van-een-ambitieuze-technologie-enthousiasteling/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 15:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/de-keuzes-van-een-ambitieuze-technologie-enthousiasteling/</guid>
      <description>Niels Dewulf, 2MCTer, is één van hen:
&amp;ldquo;Ik heb me eigenlijk van kleins af verdiept in technologie vanaf het 1ste middelbaar kwam ik dan in aanraking met programmeren. Ik maakte Minecraft plugins voor grote servers van YouTubers die 400.000 subscribers hadden.
Bovendien leerde ik mezelf PHP en de benodigde kennis van Linux voor e-mail servers, web servers, firewalls en databases op te zetten. Voor mijn GIP, een site met database, kreeg ik in 2018 de Febelgra prijs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eerst een vak bissen en dan als topper afstuderen</title>
      <link>/nieuws/eerst-een-vak-bissen-en-dan-als-topper-afstuderen/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 10:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/eerst-een-vak-bissen-en-dan-als-topper-afstuderen/</guid>
      <description>“Na informaticabeheer wou ik zeker verder gaan in een informatica richting, daarvoor zijn we in het middelbaar ook naar de SID-IN beurs gegaan. Daar alleen ging mijn voorkeur al naar Howest. Ik had al een lichte voorkeur naar netwerken toe, waardoor MCT toch wel voor de hand lag. Ik leerde de richting al kennen door een oud-student en één van mijn leerkrachten in het middelbaar die toen nog MCT at home volgde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weg van mijn bureau!</title>
      <link>/nieuws/weg-van-mijn-bureau/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 10:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/weg-van-mijn-bureau/</guid>
      <description>“Ik ben vrijwilliger bij het Rode Kruis, dus de vele evenementen waar we paraat stonden moest ik ook nog ergens in mijn schema passen, ik kan de keren dat ik in een hulppost heb zitten leren niet meer op één hand tellen. In mijn eerste jaar stond ik zelfs het weekend voor mijn examen van Computer Networks paraat op een hardcore fuif, heel eerlijk, veel leerstof is er toen niet binnen gekomen maar het is toch goedgekomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deadlines zijn belangrijk!</title>
      <link>/nieuws/deadlines-zijn-belangrijk/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 10:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/deadlines-zijn-belangrijk/</guid>
      <description>In het eerste jaar moest Ruben, zoals vele studenten, even zijn weg zoeken. Vooral de weg naar deadlines halen was in het eerste jaar wat moeilijk. Bij MCT is een groot deel van de richting gefocused op het gebruiken en toepassen van de kennis, hiervoor is dagelijks werk van groot belang.
Maar na een turbulent eerste jaar had Ruben echt zijn weg gevonden.
“Al sinds ik begonnen was aan MCT heb ik uitgekeken naar de AI-gerelateerde vakken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT in dienst van mensen met een beperking - Alexandra</title>
      <link>/nieuws/it-in-dienst-van-mensen-met-een-beperking-alexandra-christiaens/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 09:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/it-in-dienst-van-mensen-met-een-beperking-alexandra-christiaens/</guid>
      <description>Haar student-carrière voor MCT is op zijn minst interessant te noemen:
“In het ASO heb ik Wetenschappen wiskunde (6u) gevolgd. Ik heb ook een master Pedagogische Wetenschappen achter de rug. Specifiek studeerde ik af als Master in de Orthopedagogiek (juli 2018) aan de KU Leuven. Ik heb dus best wel al een rugzakje vol verzamelde kennis, maar wat betreft programmeren was ik bij het aanvangen van mijn MCT-studie nog een &amp;lsquo;blank slate&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCT is een bijzondere ervaring!</title>
      <link>/nieuws/mct-is-een-bijzondere-ervaring/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 11:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/mct-is-een-bijzondere-ervaring/</guid>
      <description>Ben Vanpoucke besliste na enkele jaren werken en na een avondschool opleiding om alsnog te starten aan de MCT bachelor. Zijn omgeving maar ook zijn werkgever heeft hem gesteund in deze beslissing. Zo kon hij de opleiding volgen door zijn werkregime van voltijds naar halftijds te verlagen. Dankzij de samenwerking tussen school en werk werd voor een goede planning gezorgd zodat dit goed te combineren was.
 De afstudeerrichting web &amp;amp; app development sloot goed aan bij mijn avondopleiding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Van moderne wetenschappen talen naar MCT</title>
      <link>/nieuws/van-moderne-wetenschappen-talen-naar-mct/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 16:16:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/van-moderne-wetenschappen-talen-naar-mct/</guid>
      <description>We vroegen haar welk project haar altijd zal bijblijven:
 &amp;ldquo;Project 2 was de max! We hebben een leerrijk spelletje gemaakt voor kinderen met een projector en een Kinect. In het begin ging het traag en zaten we soms wel eens vast, maar zodra we de fout hadden opgelost ging het snel. We waren gemotiveerd en ook de docenten gaven ons veel positieve feedback! Het was goed uitgewerkt en de kinderen vonden het ook heel tof!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klaar voor de test? Website creativiteit en je brein</title>
      <link>/nieuws/klaar-voor-de-test-website-creativiteit-en-je-brein/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 12:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/klaar-voor-de-test-website-creativiteit-en-je-brein/</guid>
      <description>Tijd om je brein eens te testen? Probeer dan eens de site van Tibo Van Craenenbroeck.
Kreeg je een kleine boost - dopamine shot - toen je ontdekte hoe het werkt? Merk je dat je de liefde voor een doordenkertje, de coding en de scripting deelt met Tibo? Dan ben waarschijnlijk een rasechte backend programmeur zoals Tibo. Als je vond dat het veel te simpel was en je pas tevreden bent als je linux scripts het moderne equivalent zijn van geëncrypteerde sanskriet, ga dan onmiddellijk naar IoT infrastructure Engineer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leren op jouw tempo – met of zonder voorkennis: zo doet MCT dat.</title>
      <link>/nieuws/leren-op-jouw-tempomet-of-zonder-voorkennis/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 08:30:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/leren-op-jouw-tempomet-of-zonder-voorkennis/</guid>
      <description>Een crash course net voor de lessen eind september beginnen helpt (zie instapcursussen), maar er blijven grote verschillen in voorkennis.
 Hoe zorg je ervoor dat een student zonder voorkennis een goed niveau haalt maar dat tegelijkertijd wie al kan programmeren zich ook kan uitleven en vooruitgang boekt?
 Ook hier is MCT de opleiding van de toekomst. Met een goed doordachte strategie die gebaseerd is op, de feedback van onze eigen studenten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 redenen voor onze nieuwe branding</title>
      <link>/nieuws/3-redenen-voor-onze-nieuwe-branding/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 09:32:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/3-redenen-voor-onze-nieuwe-branding/</guid>
      <description>1 Betere zichtbaarheid Doordat we ons duidelijker profileren als een Howest-opleiding kunnen we communicatie meer stroomlijnen. We passen beter in een geheel met andere Howest-opleidingen en zo zie je meteen dat wij bij de technische Howest-opleidingen horen. Daarnaast creëren we een meer duidelijke samenhang in het aanbod. Dit zorgt er voor dat jullie nog beter zien welke opleiding het best bij je past.
2 Meer vakkennis, beter onderwijs Met onze zusteropleidingen MIT en IOT vormen we nu een groter team waarbij we efficiënter en met meer specialisatie kunnen samenwerken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Howest in motion</title>
      <link>/nieuws/howest-in-motion/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 10:23:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/howest-in-motion/</guid>
      <description>Er zijn bedrijven die ideeën aanleveren of de sportinnovatiecampus komt zelf met de vraag naar de mede-opleidingen.
Hiervoor doet men beroep op studenten uit de bacheloropleidingen: MCT, sport en bewegen, DAE. Een real life Pong, een uitdagende klimmuur, een interactief balspel en een urban sports app zijn maar enkele voorbeelden. Ontdek in het filmpje zelf wat deze studenten allemaal kunnen realiseren!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCT meets the industry: your project</title>
      <link>/nieuws/mct-meets-the-industry-your-project/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 13:04:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/mct-meets-the-industry-your-project/</guid>
      <description>In dit project hebben ze alle ervaringen van het voorbije academiejaar gebundeld om een afgewerkt IoT-project te realiseren. Door gebruik te maken van een raspberry pi en zorgvuldig uitgekozen sensoren, creëert deze nieuwe IoT generatie de meest uiteenlopende projecten.
Onze partnerbedrijven en alumni kregen de eerste kans om deze creatieve IoT-projecten te bewonderen. Na elke student aangesproken te hebben, op een wel bloedhete dinsdag, kozen deze professionelen er hun favoriete projecten uit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Als MCT-student naar China</title>
      <link>/nieuws/mct-naar-china/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 08:20:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/mct-naar-china/</guid>
      <description>Ik ben Bram Robyn, 2de jaars MCT-student en dankzij mijn opleiding aan de Howest heb ik de kans gekregen om deel te nemen aan de reis “China from within”. Toen ik in China aankwam merkte ik meteen op dat IoT daar geen toekomstmuziek meer is. Internet of Things devices en -applicaties maken er deel uit van het dagelijkse leven. Letterlijk alles werd daar gedaan via de app WeChat en AliPay, van betalingen doen, taxi’s en tickets bestellen tot de was doen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCT meets the industry</title>
      <link>/nieuws/mct-meets-the-industry-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 13:04:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/mct-meets-the-industry-2019/</guid>
      <description>Wil u graag samenwerken met onze out of the box denkende studenten. Wil u het eindresultaat zien van de industry projects die onze MCT-studenten gerealiseerd hebben? Kom dan onze opleiding en studentenprojecten ontdekken op dinsdag 25 juni 2019 vanaf 14u30 op onze campus te Kortrijk.
U wordt onthaald met een hapje en drankje om vervolgens een korte introductie bij te wonen over onze projectwerking. Hier gaan ook enkele bedrijven hun ervaring met MCT delen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCT Alumni night</title>
      <link>/nieuws/mct-alumni-night/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 15:30:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/mct-alumni-night/</guid>
      <description>Vanaf 17u worden ze verwelkomd door enkele bekende gezichten en kan je de studentenprojecten van de huidige MCT&amp;rsquo;ers bezoeken. Om 18u zal Johan De Gelas, opleidingscoördinator MCT iedereen verwelkomen met een woordje. Aansluitend kan je, samen met de lectoren en mede-alumni, genieten van een avond nostalgie, foodtrucks a volonté en randanimatie.
€ 20 per persoon.
Dinsdag 25 juni 2019 - vanaf 17u Graaf Karel De Goedelaan 5 - 8500 Kortrijk Gelieve je op voorhand in te schrijven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eerste AI-studenten van Howest studeren af</title>
      <link>/nieuws/eerste-ai-bachelors-van-howest-studeren-af/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 14:25:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/eerste-ai-bachelors-van-howest-studeren-af/</guid>
      <description>Dat er heel wat AI-opleidingen van start gaan volgend academiejaar is geen geheim meer maar dat er nu al AI-bachelors op de arbeidsmarkt terechtkomen is toch een unicum.
Maar hoeveel jobs zijn er nu te vinden binnen de artificiële intelligentie? Zijn er voor AI-engineers enkel vacatures te vinden binnen de IT-bedrijven of volgen de andere grote spelers ook? De artikels van Jobat en De Standaard geven hierop een passend antwoord.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welke AI bachelor kiezen?</title>
      <link>/nieuws/ai-bachelor-kiezen/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 09:32:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/ai-bachelor-kiezen/</guid>
      <description>Een opleiding artificiële intelligentie kiezen. Waar let je op? Het verkeer slimmer aansturen, kanker sneller opsporen, misdaden oplossen door het verbeteren van lage resolutie beelden en robots aansturen. Supervised learning en neurale netwerken doen jou dromen van het ontwikkelen van AI-software die zelf patronen leert ontdekken, voorspellingen maakt of objecten herkent. Software die net dát beetje slimmer is en nieuwe inzichten vindt in de immer streamende data. Hoe begin je eraan?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Week</title>
      <link>/nieuws/international-week/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 16:47:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/international-week/</guid>
      <description>Niet enkel zetten we onze gaststudenten extra in de verf maar we willen ook onze MCT-studenten even extra onderdompelen in het internationaal gevoel. De week begint rustig maar eindigt met een knal.
We starten met een uitstap voor onze internationals naar Ieper. Op dinsdag, woensdag en donderdag verwachten we enkele zeer interessante gastsprekers en kunnen studenten of lectoren deelnemen aan geweldige netwerkmomenten door bv. Deel te nemen aan het international walking dinner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCT studenten winnen de Delaware Belux Hackathon</title>
      <link>/nieuws/mct-studenten-winnen-de-delaware-belux-hackathon/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 11:02:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/mct-studenten-winnen-de-delaware-belux-hackathon/</guid>
      <description>Zowel Nathan, Jonas, Elien als Jonas behoren tot onze eerste generatie Smart XR Developer die dit jaar afstuderen en opgeleid werden in data engineering, Machine &amp;amp; Deep Learning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSA hacking event</title>
      <link>/nieuws/nsa-howest-hacking-event/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 10:53:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/nsa-howest-hacking-event/</guid>
      <description>We organiseren voor de eerste keer een Capture-the-Flag event, NSA Hack. Het event gaat simultaan door in de Universiteit van Skövde, Zweden. De naam komt van de opleiding Network &amp;amp; Systems Administrator in Skövde. Zij zijn begonnen met dit initiatief en organiseren het al voor de achtste keer. Het wordt dit jaar een match België-Zweden&amp;hellip;
We nodigen jullie uit om teams te vormen met 2 à 4 studenten om deze challenge aan te gaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Start-up beurs</title>
      <link>/nieuws/start-up-beurs/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:23:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/start-up-beurs/</guid>
      <description>Na een semester werk mag het resultaat zeker gezien worden. Onze derde-jaars MCT-studenten hebben weken in team samengewerkt, overlegd met preppers, gebrainstormd met coaches en hun ideeën gepitched bij experts.
Ze hebben deze tijd alvast goed kunnen benutten om een businessplan en prototype van hun product klaar te hebben tegen hun start-up beurs. Tijdens deze beurs kregen deze studenten de kans hun product officieel voor te stellen aan de lectoren, een jury, bedrijven en andere geïnteresseerden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Officedog</title>
      <link>/projecten/officedog/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 14:18:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>/projecten/officedog/</guid>
      <description>De taak was simpel en helder: &amp;ldquo;Kunnen jullie ons helpen met het maken van een robot die door ons kantoor rijdt en die mensen kan begeleiden, aan de hand van een chatbot?&amp;rdquo;.
Als je nog nooit met het Robot Operating System gewerkt hebt is dit een mooie uitdaging. Zeker als je daar meteen een LIDAR aan moet koppelen. Maar met de nodige expertise van Sweet Mustard hebben onze studenten hier hun tanden in gezet en zijn ze aan de slag gegaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Howest MCT Instapcursussen 2018</title>
      <link>/nieuws/howest-nmct-instapcursussen-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 22:37:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/howest-nmct-instapcursussen-2018/</guid>
      <description>Introductie Computer en Netwerken Maandag 3 september 9:30-16:00
Tijdens deze instapcursus leer je de basis van Windows en netwerken kennen. Deze cursus is bedoeld voor toekomstige NMCT studenten die helemaal geen voorkennis hebben.
Instapcursus HTML &amp;amp; CSS Dinsdag 4 september 9:00-12:00
Deze instapcursus is bedoeld voor studenten die nog nooit een HTML-pagina of website hebben gemaakt.
Instapcursus Prototyping (Arduino) Woensdag 5 september 9:00-16:00
De instapcursus prototyping laat je kennis maken met de Arduino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NMCT Summer Pizza Party</title>
      <link>/nieuws/nmct-summer-pizza-party-26-06-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:37:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/nmct-summer-pizza-party-26-06-2018/</guid>
      <description>Zo zien we elkaar nog eens terug na de projectweken, stages en internationale ervaringen, voor we de zomervakantie inzetten of onze professionele carrière starten. Ideale kans ook voor (N)MCT oud-studenten en studenten om elkaar beter te leren kennen!
Verse, ter plaatse gemaakte pizza’s in authentieke houtovens!
€ 10 per persoon.
Dinsdag 26 juni 2018 – Vanaf 18u30
Graaf Karel De Goedelaan 5 – 8500 Kortrijk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NMCT Meets the Industry</title>
      <link>/nieuws/nmct-meets-the-industry-26-06-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 22:38:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/nmct-meets-the-industry-26-06-2018/</guid>
      <description>Heb je als bedrijf interesse in een NMCT-student als stagiair, een R&amp;amp;D-project door NMCT-studenten of een bedrijfsbezoek door NMCT-studenten? Kom dan zeker naar de infosessie rond samenwerkingsmogelijkheden van 14u tot 15u!
Na de infosessie stellen NMCT-studenten van 15u tot 18u in beursopstelling hun eindprojecten van dit academiejaar voor .
Eerder interesse om je eigen kennis bij te schaven? We bieden een proevertje van splinternieuwe microdegrees Machine Learning en Deep Learning met een hands-on workshop Machine Learning van 15u tot 18u.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artificiele Intelligentie @home</title>
      <link>/nieuws/artificiele-intelligentie-home/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 22:38:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/artificiele-intelligentie-home/</guid>
      <description>Ontdek deze nieuwe opleiding!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Business Intelligence en Machine Learning</title>
      <link>/nieuws/business-intelligence-en-machine-learning/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 22:40:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/business-intelligence-en-machine-learning/</guid>
      <description>Ze ontmoetten tal van interessante mensen waaronder Umesh Bawa van het International Relations Office. Het was ook een heel prettig weerzien met Wouter Grove.
De aanleiding voor dit tegenbezoek aan Capetown is het derde S-Direct Seminar. Bij een bezoek aan Zuid-Afrika is een dagje extra aan te raden om ook wat te genieten van dit prachtige land. De foto’s van de uitstap naar Kaap de Goede Hoop maken thuisblijvers jaloers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alumni Event 20 Jaar NMCT</title>
      <link>/nieuws/alumni-event-20-jaar-nmct/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 21:40:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/alumni-event-20-jaar-nmct/</guid>
      <description>18u00 – 19u00: ontvangst met hapje en drankje
19u00 – 19u45: (N)MCT lectoren delen hun beste (N)MCT herinnering / foto
19u45 – 20u00: Waar staat NMCT vandaag en wat brengt de toekomst?
20u00 – 20u30: “Flanders is getting smarter”, première van de Sizing Servers Lab-documentaire rond big data in Vlaanderen.
20u30 – 21u00: comedian Christian Makuta.
21u00- &amp;hellip; : Napraten tijdens het dessert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloom</title>
      <link>/projecten/bloom/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 21:40:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/projecten/bloom/</guid>
      <description>Bloom is een slimme lamp om een plant te voorzien van een ideaal aantal uren licht. Onze studenten kregen als uitdaging om deze lamp slimmer te maken: het regelen van de uren licht en hoe fel het licht mag zijn.
Het was niet altijd eenvoudig om de timing in orde te krijgen tussen de gewenste interval en de hardware. Ook is het altijd een uitdaging om met iets kleinere hardware te werken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Control room for the future</title>
      <link>/projecten/control-room-for-the-future/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 21:40:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/projecten/control-room-for-the-future/</guid>
      <description>Live datavisualisatie vanuit Nederland in een Microsoft Hololens applicatie! In vier weken tijd bouwden onze NMCT-studenten het prototype “Controlroom of the future” voor de biomassacentrales van VYNCKE nv.
Verwerkingsbedrijf VYNCKE Energy vroeg onze NMCT-studenten te experimenteren met mixed reality.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seizoenstype</title>
      <link>/projecten/seizoenstype/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 21:40:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/projecten/seizoenstype/</guid>
      <description>Stylisten bepalen op basis van iemands haar-, huid- en oogkleur of iemand een zomer-, herfst-, winter- of lentetype is, of een type tussen twee seizoenstypes in is. Acht in totaal dus: winter, winter-lente, lente, &amp;hellip; Met een Convolutional Neural Net word jij als één van de types geclassificeerd en wordt dan de juist kledingstijl daaraan gekoppeld.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>West Probleem</title>
      <link>/projecten/west-probleem/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 21:40:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/projecten/west-probleem/</guid>
      <description>Onze NMCT-studenten ontwikkelden in vier weken tijd de mobiele applicatie “West-Probleem”, in Xamarin geschreven, voor zowel Android als iOS.
Met deze app kunnen studenten en docenten eenvoudig een foto van het infrastructuurprobleem maken, de locatie aanduiden, een opmerking bijvoegen en alles doorsturen naar de verantwoordelijke.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#Gipgiphoera Geïntegreerde Proef</title>
      <link>/nieuws/gipgiphoera-geintegreerde-proef/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 16:49:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/gipgiphoera-geintegreerde-proef/</guid>
      <description>Meer info hierover? Neem contact met ons op.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An International Masterclass in Urban Challenges and Creativity</title>
      <link>/nieuws/an-international-masterclass-in-urban-challenges-and-creativity/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/an-international-masterclass-in-urban-challenges-and-creativity/</guid>
      <description>Destination Copenhagen It was a very early Sunday morning as I took off from Schiphol Airport, destination Copenhagen. I was travelling lightly packed, which turned out to be in my favour as they simply forgot all large luggage at Schiphol. It was quite a bumpy ride – a storm was passing over the region between Germany and Denmark – which not only affected my journey, as some other participants would soon find out.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AI Engineer</title>
      <link>/programma/ai-engineer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/ai-engineer/</guid>
      <description>Je bent een goed abstracte denker, maar de AI ontwikkelaar van de 21e eeuw is geen wiskunde genie. Het is een gedreven software engineer die data stromen beheerst, het beste haalt uit bestaande libraries, frameworks en (cloud) services en ze combineert tot een krachtig geheel. Met als kers op de taart een goed doordachte API die het mogelijk maakt om rond jouw nieuwe “artificieel brein” creatie een aantrekkelijk en gebruiksvriendelijke interface te bouwen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IoT Infrastructure Engineer</title>
      <link>/programma/iot-infrastructure-engineer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/iot-infrastructure-engineer/</guid>
      <description>Je installeert, configureert en onderhoudt al dan niet in een virtuele omgeving zowel Linux als Windows, lokaal of in de cloud om een moderne infrastructuur op te zetten. Je bent in staat om IoT devices te koppelen aan een netwerk om zo de data ervan efficiënt te transporteren en op te slaan, de beveiliging van het netwerk en de data in acht houdend.
Jouw taak in een connected bedrijf is cruciaal en vraagt de nodige teamplay, communicatieskills en passie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Next Web Developer</title>
      <link>/programma/next-web-developer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/next-web-developer/</guid>
      <description>De basis in de eerste drie semesters Een applicatie die meerdere inputs verwerkt kan de interactie aangenamer en beter maken. Om dat te kunnen moet je tal van sensoren uitlezen, de interactie met je gebruiker begrijpen en programmeren. Dit is exact wat we in de eerste drie semesters van MCT leren. We leren er, vanaf nul, werken met sensoren, web-ontwikkeling &amp;amp; programmeren en leggen een goede basis van interface design &amp;amp; UX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Smart XR Developer</title>
      <link>/programma/smart-xr-developer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/smart-xr-developer/</guid>
      <description>In dit keuzetraject combineer je het beste van de opleidingen Multimedia en Creatieve Technologie (MCT) en Digital Arts en Entertainment (DAE): de expertise op het vlak van IoT, AI en AR van MCT en de knowhow op het vlak van 3D, VR en gaming van DAE. Zo verwerf je alle specifieke IT- en softskills om computer vision (AI), een 3D-interface en wireless communicatie naar slimme devices te combineren.
Je leert een 3D-informatielaag bovenop de realiteit aanbrengen, maar ook smart devices en robots aansturen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Werk samen met ons!</title>
      <link>/sizing-servers-lab/cta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sizing-servers-lab/cta/</guid>
      <description>Samenwerkingen met ons starten vaak binnen een algemeen onderzoeksproject. Maar wij staan zeker ook klaar om jouw bedrijf of organisatie ook persoonlijke en op maat verzorgde oplossingen aan te reiken.
Verder kan je ons ook contacteren voor het organiseren van workshops en trainingssessies die uw bedrijf en uw team helpen bij het ontwikkelen van jullie IT-plannen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
