<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>python on MCT</title>
    <link>/tags/python/</link>
    <description>Recent content in python on MCT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language><atom:link href="/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Advanced Programming &amp; Maths</title>
      <link>/programma/advanced-programming-maths/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/advanced-programming-maths/</guid>
      <description>Deze module ondersteunt rechtstreeks de modules Machine learningen Deep learningbinnen Smart Tech &amp;amp; AI. Beide modules zijn immers gebouwd op de programmering van afleidende logica-systemen en systemen voor kansberekening en statistiek. ‘Intelligente’ algoritmes zijn in staat om van enorme hoeveelheden input te leren – en dit om te zetten naar praktische output, al dan niet naar aanleiding van een nieuwe specifieke dataset die verbonden moet worden aan een bepaalde output. Dergelijke algoritmes kunnen zo uiteindelijk voorspellingen doen of beslissingen nemen, gebaseerd op de verzamelde data en de analyse hiervan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basic Programming</title>
      <link>/programma/basic-programming/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/basic-programming/</guid>
      <description>In deze module leren we de basisprincipes van programmeren aan via de programmeertaal Python. In het eerste deel leren we de syntax aan waarbij we uitgebreid stilstaan bij variabelen, deelproblemen, collectiestructuren, lusstructuren, enumerations &amp;amp; arrays, enz. Dit laat ons toe om kleine applicaties te ontwikkelen die lezen en schrijven naar databestanden te verzorgen. Ondertussen hebben we ook aandacht voor een goede en consequente codestijl. In het tweede deel focust zich op OOP (Object Oriented Programming), een techniek die in elke programeertaal aanwezig is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Full Stack Web Development</title>
      <link>/programma/full-stack-web-development/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/full-stack-web-development/</guid>
      <description>In deze module kan je leren hoe je een volledig API-driven website kan maken en van A tot Z coderen. Omdat je als bachelor MCT kan kiezen voor de specialisatie App Web developer moet je in staat zijn om volledige (full stack) websites te bouwen.
In deze module maken wij vanaf het begin een duidelijke splitsing tussen de kant van de website die voor de gebruiker bestemd is (de frontend) en de kant waar de gegevens opgehaald en verwerkt worden (de backend).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Network Scripting</title>
      <link>/programma/network-scripting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/network-scripting/</guid>
      <description>Om snel een aantal administratieve taken binnen een netwerkinfrastructuur snel en efficiënt te realiseren, kan je niet zonder scripting. Het configureren van DNS of DHCP, het aanmaken van gebruikers &amp;amp; groepen, het beveiligen van resources, het aanmaken en beheren van virtuele machines, &amp;hellip; zijn maar een paar voorbeelden. Je gaat aan de slag met Microsoft Powershell in een Windows en Vmware omgeving. In de Open Source wereld wordt vooral bash-scripting gebruik.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
