<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nieuws on MCT</title>
    <link>/nieuws/</link>
    <description>Recent content in Nieuws on MCT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jun 2020 10:30:58 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/nieuws/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Intens en druk, maar ook gezellig!</title>
      <link>/nieuws/intens-en-druk-maar-ook-gezellig/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 10:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/intens-en-druk-maar-ook-gezellig/</guid>
      <description>“Ik werd verliefd op MCT tijdens de opendeurdag en na het eerste jaar bleek het wel duidelijk te zijn dat ik mijn interesse gevonden had. MCT was de perfecte richting voor mij.”
 Natuurlijk zijn er vakken die je meer of minder liggen en dit was bij Stéphanie niet anders. Haar moeilijkste vak was Deep Learning.
“Deep Learning vond ik heel moeilijk, want de theorie over de neurale netwerken is redelijk ingewikkeld.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twijfels, data rampen en een stage in washington</title>
      <link>/nieuws/twijfels-data-rampen-en-een-stage-in-washington/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 10:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/twijfels-data-rampen-en-een-stage-in-washington/</guid>
      <description>Ze koos ervoor om eerst een theoretische management opleiding te volgen om kennis op te bouwen om als zelfstandige te starten en daarna een praktische richting te studeren. Dit was voor haar omgeving zeker een verrassende keuze. Niet enkel vroegen ze zich af of ze het nog zag zitten om nog eens 3 jaar te studeren, maar ook stonden ze versteld van haar keuze voor de IT-bachelor MCT.
“MCT is een praktische richting, dus is het meer dingen uitproberen dan met je neus tussen de boeken zitten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De keuzes van een ambitieuze technologie enthousiasteling</title>
      <link>/nieuws/de-keuzes-van-een-ambitieuze-technologie-enthousiasteling/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 15:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/de-keuzes-van-een-ambitieuze-technologie-enthousiasteling/</guid>
      <description>Niels Dewulf, 2MCTer, is één van hen:
&amp;ldquo;Ik heb me eigenlijk van kleins af verdiept in technologie vanaf het 1ste middelbaar kwam ik dan in aanraking met programmeren. Ik maakte Minecraft plugins voor grote servers van YouTubers die 400.000 subscribers hadden.
Bovendien leerde ik mezelf PHP en de benodigde kennis van Linux voor e-mail servers, web servers, firewalls en databases op te zetten. Voor mijn GIP, een site met database, kreeg ik in 2018 de Febelgra prijs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eerst een vak bissen en dan als topper afstuderen</title>
      <link>/nieuws/eerst-een-vak-bissen-en-dan-als-topper-afstuderen/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 10:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/eerst-een-vak-bissen-en-dan-als-topper-afstuderen/</guid>
      <description>“Na informaticabeheer wou ik zeker verder gaan in een informatica richting, daarvoor zijn we in het middelbaar ook naar de SID-IN beurs gegaan. Daar alleen ging mijn voorkeur al naar Howest. Ik had al een lichte voorkeur naar netwerken toe, waardoor MCT toch wel voor de hand lag. Ik leerde de richting al kennen door een oud-student en één van mijn leerkrachten in het middelbaar die toen nog MCT at home volgde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weg van mijn bureau!</title>
      <link>/nieuws/weg-van-mijn-bureau/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 10:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/weg-van-mijn-bureau/</guid>
      <description>“Ik ben vrijwilliger bij het Rode Kruis, dus de vele evenementen waar we paraat stonden moest ik ook nog ergens in mijn schema passen, ik kan de keren dat ik in een hulppost heb zitten leren niet meer op één hand tellen. In mijn eerste jaar stond ik zelfs het weekend voor mijn examen van Computer Networks paraat op een hardcore fuif, heel eerlijk, veel leerstof is er toen niet binnen gekomen maar het is toch goedgekomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deadlines zijn belangrijk!</title>
      <link>/nieuws/deadlines-zijn-belangrijk/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 10:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/deadlines-zijn-belangrijk/</guid>
      <description>In het eerste jaar moest Ruben, zoals vele studenten, even zijn weg zoeken. Vooral de weg naar deadlines halen was in het eerste jaar wat moeilijk. Bij MCT is een groot deel van de richting gefocused op het gebruiken en toepassen van de kennis, hiervoor is dagelijks werk van groot belang.
Maar na een turbulent eerste jaar had Ruben echt zijn weg gevonden.
“Al sinds ik begonnen was aan MCT heb ik uitgekeken naar de AI-gerelateerde vakken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT in dienst van mensen met een beperking - Alexandra</title>
      <link>/nieuws/it-in-dienst-van-mensen-met-een-beperking-alexandra-christiaens/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 09:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/it-in-dienst-van-mensen-met-een-beperking-alexandra-christiaens/</guid>
      <description>Haar student-carrière voor MCT is op zijn minst interessant te noemen:
“In het ASO heb ik Wetenschappen wiskunde (6u) gevolgd. Ik heb ook een master Pedagogische Wetenschappen achter de rug. Specifiek studeerde ik af als Master in de Orthopedagogiek (juli 2018) aan de KU Leuven. Ik heb dus best wel al een rugzakje vol verzamelde kennis, maar wat betreft programmeren was ik bij het aanvangen van mijn MCT-studie nog een &amp;lsquo;blank slate&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCT is een bijzondere ervaring!</title>
      <link>/nieuws/mct-is-een-bijzondere-ervaring/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 11:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/mct-is-een-bijzondere-ervaring/</guid>
      <description>Ben Vanpoucke besliste na enkele jaren werken en na een avondschool opleiding om alsnog te starten aan de MCT bachelor. Zijn omgeving maar ook zijn werkgever heeft hem gesteund in deze beslissing. Zo kon hij de opleiding volgen door zijn werkregime van voltijds naar halftijds te verlagen. Dankzij de samenwerking tussen school en werk werd voor een goede planning gezorgd zodat dit goed te combineren was.
 De afstudeerrichting web &amp;amp; app development sloot goed aan bij mijn avondopleiding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Van moderne wetenschappen talen naar MCT</title>
      <link>/nieuws/van-moderne-wetenschappen-talen-naar-mct/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 16:16:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/van-moderne-wetenschappen-talen-naar-mct/</guid>
      <description>We vroegen haar welk project haar altijd zal bijblijven:
 &amp;ldquo;Project 2 was de max! We hebben een leerrijk spelletje gemaakt voor kinderen met een projector en een Kinect. In het begin ging het traag en zaten we soms wel eens vast, maar zodra we de fout hadden opgelost ging het snel. We waren gemotiveerd en ook de docenten gaven ons veel positieve feedback! Het was goed uitgewerkt en de kinderen vonden het ook heel tof!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klaar voor de test? Website creativiteit en je brein</title>
      <link>/nieuws/klaar-voor-de-test-website-creativiteit-en-je-brein/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 12:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/klaar-voor-de-test-website-creativiteit-en-je-brein/</guid>
      <description>Tijd om je brein eens te testen? Probeer dan eens de site van Tibo Van Craenenbroeck.
Kreeg je een kleine boost - dopamine shot - toen je ontdekte hoe het werkt? Merk je dat je de liefde voor een doordenkertje, de coding en de scripting deelt met Tibo? Dan ben waarschijnlijk een rasechte backend programmeur zoals Tibo. Als je vond dat het veel te simpel was en je pas tevreden bent als je linux scripts het moderne equivalent zijn van geëncrypteerde sanskriet, ga dan onmiddellijk naar IoT infrastructure Engineer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leren op jouw tempo – met of zonder voorkennis: zo doet MCT dat.</title>
      <link>/nieuws/leren-op-jouw-tempomet-of-zonder-voorkennis/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 08:30:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/leren-op-jouw-tempomet-of-zonder-voorkennis/</guid>
      <description>Een crash course net voor de lessen eind september beginnen helpt (zie instapcursussen), maar er blijven grote verschillen in voorkennis.
 Hoe zorg je ervoor dat een student zonder voorkennis een goed niveau haalt maar dat tegelijkertijd wie al kan programmeren zich ook kan uitleven en vooruitgang boekt?
 Ook hier is MCT de opleiding van de toekomst. Met een goed doordachte strategie die gebaseerd is op, de feedback van onze eigen studenten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 redenen voor onze nieuwe branding</title>
      <link>/nieuws/3-redenen-voor-onze-nieuwe-branding/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 09:32:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/3-redenen-voor-onze-nieuwe-branding/</guid>
      <description>1 Betere zichtbaarheid Doordat we ons duidelijker profileren als een Howest-opleiding kunnen we communicatie meer stroomlijnen. We passen beter in een geheel met andere Howest-opleidingen en zo zie je meteen dat wij bij de technische Howest-opleidingen horen. Daarnaast creëren we een meer duidelijke samenhang in het aanbod. Dit zorgt er voor dat jullie nog beter zien welke opleiding het best bij je past.
2 Meer vakkennis, beter onderwijs Met onze zusteropleidingen MIT en IOT vormen we nu een groter team waarbij we efficiënter en met meer specialisatie kunnen samenwerken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Howest in motion</title>
      <link>/nieuws/howest-in-motion/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 10:23:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/howest-in-motion/</guid>
      <description>Er zijn bedrijven die ideeën aanleveren of de sportinnovatiecampus komt zelf met de vraag naar de mede-opleidingen.
Hiervoor doet men beroep op studenten uit de bacheloropleidingen: MCT, sport en bewegen, DAE. Een real life Pong, een uitdagende klimmuur, een interactief balspel en een urban sports app zijn maar enkele voorbeelden. Ontdek in het filmpje zelf wat deze studenten allemaal kunnen realiseren!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCT meets the industry: your project</title>
      <link>/nieuws/mct-meets-the-industry-your-project/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 13:04:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/mct-meets-the-industry-your-project/</guid>
      <description>In dit project hebben ze alle ervaringen van het voorbije academiejaar gebundeld om een afgewerkt IoT-project te realiseren. Door gebruik te maken van een raspberry pi en zorgvuldig uitgekozen sensoren, creëert deze nieuwe IoT generatie de meest uiteenlopende projecten.
Onze partnerbedrijven en alumni kregen de eerste kans om deze creatieve IoT-projecten te bewonderen. Na elke student aangesproken te hebben, op een wel bloedhete dinsdag, kozen deze professionelen er hun favoriete projecten uit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Als MCT-student naar China</title>
      <link>/nieuws/mct-naar-china/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 08:20:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/mct-naar-china/</guid>
      <description>Ik ben Bram Robyn, 2de jaars MCT-student en dankzij mijn opleiding aan de Howest heb ik de kans gekregen om deel te nemen aan de reis “China from within”. Toen ik in China aankwam merkte ik meteen op dat IoT daar geen toekomstmuziek meer is. Internet of Things devices en -applicaties maken er deel uit van het dagelijkse leven. Letterlijk alles werd daar gedaan via de app WeChat en AliPay, van betalingen doen, taxi’s en tickets bestellen tot de was doen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCT meets the industry</title>
      <link>/nieuws/mct-meets-the-industry-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 13:04:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/mct-meets-the-industry-2019/</guid>
      <description>Wil u graag samenwerken met onze out of the box denkende studenten. Wil u het eindresultaat zien van de industry projects die onze MCT-studenten gerealiseerd hebben? Kom dan onze opleiding en studentenprojecten ontdekken op dinsdag 25 juni 2019 vanaf 14u30 op onze campus te Kortrijk.
U wordt onthaald met een hapje en drankje om vervolgens een korte introductie bij te wonen over onze projectwerking. Hier gaan ook enkele bedrijven hun ervaring met MCT delen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCT Alumni night</title>
      <link>/nieuws/mct-alumni-night/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 15:30:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/mct-alumni-night/</guid>
      <description>Vanaf 17u worden ze verwelkomd door enkele bekende gezichten en kan je de studentenprojecten van de huidige MCT&amp;rsquo;ers bezoeken. Om 18u zal Johan De Gelas, opleidingscoördinator MCT iedereen verwelkomen met een woordje. Aansluitend kan je, samen met de lectoren en mede-alumni, genieten van een avond nostalgie, foodtrucks a volonté en randanimatie.
€ 20 per persoon.
Dinsdag 25 juni 2019 - vanaf 17u Graaf Karel De Goedelaan 5 - 8500 Kortrijk Gelieve je op voorhand in te schrijven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eerste AI-studenten van Howest studeren af</title>
      <link>/nieuws/eerste-ai-bachelors-van-howest-studeren-af/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 14:25:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/eerste-ai-bachelors-van-howest-studeren-af/</guid>
      <description>Dat er heel wat AI-opleidingen van start gaan volgend academiejaar is geen geheim meer maar dat er nu al AI-bachelors op de arbeidsmarkt terechtkomen is toch een unicum.
Maar hoeveel jobs zijn er nu te vinden binnen de artificiële intelligentie? Zijn er voor AI-engineers enkel vacatures te vinden binnen de IT-bedrijven of volgen de andere grote spelers ook? De artikels van Jobat en De Standaard geven hierop een passend antwoord.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welke AI bachelor kiezen?</title>
      <link>/nieuws/ai-bachelor-kiezen/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 09:32:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/ai-bachelor-kiezen/</guid>
      <description>Een opleiding artificiële intelligentie kiezen. Waar let je op? Het verkeer slimmer aansturen, kanker sneller opsporen, misdaden oplossen door het verbeteren van lage resolutie beelden en robots aansturen. Supervised learning en neurale netwerken doen jou dromen van het ontwikkelen van AI-software die zelf patronen leert ontdekken, voorspellingen maakt of objecten herkent. Software die net dát beetje slimmer is en nieuwe inzichten vindt in de immer streamende data. Hoe begin je eraan?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Week</title>
      <link>/nieuws/international-week/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 16:47:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/international-week/</guid>
      <description>Niet enkel zetten we onze gaststudenten extra in de verf maar we willen ook onze MCT-studenten even extra onderdompelen in het internationaal gevoel. De week begint rustig maar eindigt met een knal.
We starten met een uitstap voor onze internationals naar Ieper. Op dinsdag, woensdag en donderdag verwachten we enkele zeer interessante gastsprekers en kunnen studenten of lectoren deelnemen aan geweldige netwerkmomenten door bv. Deel te nemen aan het international walking dinner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MCT studenten winnen de Delaware Belux Hackathon</title>
      <link>/nieuws/mct-studenten-winnen-de-delaware-belux-hackathon/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 11:02:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/mct-studenten-winnen-de-delaware-belux-hackathon/</guid>
      <description>Zowel Nathan, Jonas, Elien als Jonas behoren tot onze eerste generatie Smart XR Developer die dit jaar afstuderen en opgeleid werden in data engineering, Machine &amp;amp; Deep Learning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSA hacking event</title>
      <link>/nieuws/nsa-howest-hacking-event/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 10:53:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/nsa-howest-hacking-event/</guid>
      <description>We organiseren voor de eerste keer een Capture-the-Flag event, NSA Hack. Het event gaat simultaan door in de Universiteit van Skövde, Zweden. De naam komt van de opleiding Network &amp;amp; Systems Administrator in Skövde. Zij zijn begonnen met dit initiatief en organiseren het al voor de achtste keer. Het wordt dit jaar een match België-Zweden&amp;hellip;
We nodigen jullie uit om teams te vormen met 2 à 4 studenten om deze challenge aan te gaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Start-up beurs</title>
      <link>/nieuws/start-up-beurs/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:23:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/start-up-beurs/</guid>
      <description>Na een semester werk mag het resultaat zeker gezien worden. Onze derde-jaars MCT-studenten hebben weken in team samengewerkt, overlegd met preppers, gebrainstormd met coaches en hun ideeën gepitched bij experts.
Ze hebben deze tijd alvast goed kunnen benutten om een businessplan en prototype van hun product klaar te hebben tegen hun start-up beurs. Tijdens deze beurs kregen deze studenten de kans hun product officieel voor te stellen aan de lectoren, een jury, bedrijven en andere geïnteresseerden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Howest MCT Instapcursussen 2018</title>
      <link>/nieuws/howest-nmct-instapcursussen-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 22:37:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/howest-nmct-instapcursussen-2018/</guid>
      <description>Introductie Computer en Netwerken Maandag 3 september 9:30-16:00
Tijdens deze instapcursus leer je de basis van Windows en netwerken kennen. Deze cursus is bedoeld voor toekomstige NMCT studenten die helemaal geen voorkennis hebben.
Instapcursus HTML &amp;amp; CSS Dinsdag 4 september 9:00-12:00
Deze instapcursus is bedoeld voor studenten die nog nooit een HTML-pagina of website hebben gemaakt.
Instapcursus Prototyping (Arduino) Woensdag 5 september 9:00-16:00
De instapcursus prototyping laat je kennis maken met de Arduino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NMCT Summer Pizza Party</title>
      <link>/nieuws/nmct-summer-pizza-party-26-06-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:37:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/nmct-summer-pizza-party-26-06-2018/</guid>
      <description>Zo zien we elkaar nog eens terug na de projectweken, stages en internationale ervaringen, voor we de zomervakantie inzetten of onze professionele carrière starten. Ideale kans ook voor (N)MCT oud-studenten en studenten om elkaar beter te leren kennen!
Verse, ter plaatse gemaakte pizza’s in authentieke houtovens!
€ 10 per persoon.
Dinsdag 26 juni 2018 – Vanaf 18u30
Graaf Karel De Goedelaan 5 – 8500 Kortrijk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NMCT Meets the Industry</title>
      <link>/nieuws/nmct-meets-the-industry-26-06-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 22:38:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/nmct-meets-the-industry-26-06-2018/</guid>
      <description>Heb je als bedrijf interesse in een NMCT-student als stagiair, een R&amp;amp;D-project door NMCT-studenten of een bedrijfsbezoek door NMCT-studenten? Kom dan zeker naar de infosessie rond samenwerkingsmogelijkheden van 14u tot 15u!
Na de infosessie stellen NMCT-studenten van 15u tot 18u in beursopstelling hun eindprojecten van dit academiejaar voor .
Eerder interesse om je eigen kennis bij te schaven? We bieden een proevertje van splinternieuwe microdegrees Machine Learning en Deep Learning met een hands-on workshop Machine Learning van 15u tot 18u.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artificiele Intelligentie @home</title>
      <link>/nieuws/artificiele-intelligentie-home/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 22:38:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/artificiele-intelligentie-home/</guid>
      <description>Ontdek deze nieuwe opleiding!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Business Intelligence en Machine Learning</title>
      <link>/nieuws/business-intelligence-en-machine-learning/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 22:40:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/business-intelligence-en-machine-learning/</guid>
      <description>Ze ontmoetten tal van interessante mensen waaronder Umesh Bawa van het International Relations Office. Het was ook een heel prettig weerzien met Wouter Grove.
De aanleiding voor dit tegenbezoek aan Capetown is het derde S-Direct Seminar. Bij een bezoek aan Zuid-Afrika is een dagje extra aan te raden om ook wat te genieten van dit prachtige land. De foto’s van de uitstap naar Kaap de Goede Hoop maken thuisblijvers jaloers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alumni Event 20 Jaar NMCT</title>
      <link>/nieuws/alumni-event-20-jaar-nmct/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 21:40:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/alumni-event-20-jaar-nmct/</guid>
      <description>18u00 – 19u00: ontvangst met hapje en drankje
19u00 – 19u45: (N)MCT lectoren delen hun beste (N)MCT herinnering / foto
19u45 – 20u00: Waar staat NMCT vandaag en wat brengt de toekomst?
20u00 – 20u30: “Flanders is getting smarter”, première van de Sizing Servers Lab-documentaire rond big data in Vlaanderen.
20u30 – 21u00: comedian Christian Makuta.
21u00- &amp;hellip; : Napraten tijdens het dessert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#Gipgiphoera Geïntegreerde Proef</title>
      <link>/nieuws/gipgiphoera-geintegreerde-proef/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 16:49:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/gipgiphoera-geintegreerde-proef/</guid>
      <description>Meer info hierover? Neem contact met ons op.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An International Masterclass in Urban Challenges and Creativity</title>
      <link>/nieuws/an-international-masterclass-in-urban-challenges-and-creativity/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/an-international-masterclass-in-urban-challenges-and-creativity/</guid>
      <description>Destination Copenhagen It was a very early Sunday morning as I took off from Schiphol Airport, destination Copenhagen. I was travelling lightly packed, which turned out to be in my favour as they simply forgot all large luggage at Schiphol. It was quite a bumpy ride – a storm was passing over the region between Germany and Denmark – which not only affected my journey, as some other participants would soon find out.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
