<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sensoren on MCT</title>
    <link>/tags/sensoren/</link>
    <description>Recent content in sensoren on MCT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language><atom:link href="/tags/sensoren/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sensors &amp; Interfacing</title>
      <link>/programma/sensors-interfacing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/sensors-interfacing/</guid>
      <description>Met behulp van een single board computer (b.v. Raspberry Pi) en enkele elektronica componenten en sensoren verkennen we verschillende protocollen om data uit te wisselen tussen verschillende devices. We leren werken met seriële protocollen, I2C bussen, de SPI bus en andere seriële en parallelle communicatie tussen componenten onderling of naar de buitenwereld. We gebruiken daarvoor onder andere displays, sensoren (temperatuur, licht, &amp;hellip;), microcontrollers, motoren, &amp;hellip;
We bespreken ook dataoverdracht en datacompressie, om op een snelle, efficiënte en veilige manier data van het ene toestel naar het andere toestel over te brengen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prototyping</title>
      <link>/programma/prototyping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programma/prototyping/</guid>
      <description>Met behulp van een microcontrollerboard (b.v. een Arduino UNO) en enkele elektronica componenten bouwen we een tof idee uit tot een werkend prototype. We starten met de basis, dus voorkennis is niet vereist. Elektrische schakelingen en componenten worden stap per stap verkend. We leren werken met de multimeter zodat we zelf fouten kunnen opsporen en indien nodig de fouten opsporen en oplossen. De software code om het controller bordje aan te sturen leren we ook stap per stap opbouwen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
